休班警偷耳機罰$2000 求情稱腰傷轉文職自覺無用

將屆退休年齡的54歲男警員，去年底休班期間在深水埗一間店舖內，涉嫌盜竊一對價值29港元的耳機，店員發現後報警將他拘捕。涉案被告張志良被控一項盜竊罪，今(31日)在西九龍法院承認控罪，被判罰款2000港元。案情指，被告在店內購物時從貨架上拿了兩條充電線及一個耳機，之後將耳機放入褲袋，僅拿充電線去付款。有店員目擊其犯案過程將他截住。

律師求情時指，被告1987年加入警隊，本來駐守水警，但一次他執勤時墮坡腰部受傷，要轉到警署報案室擔任文職。自始他感到自己「無用」，人生失意，出現焦慮、抑鬱，甚至有自殺傾向。

惟之後他的母親及胞妹更先後被診斷出患腦瘤及乳癌，他因而情緒低落，求助於警隊心理服務，才知悉自己的問題，他曾於聯合醫院精神科留醫達兩個月。律師強調被告一直奉公守法，就自己的行為感到非常後悔，他於上月已經退休。

裁判官表示案中失物價值不高，被告坦白承認控罪亦顯示悔意，遂判他罰款2000港元了事。裁判官更特意勸告被告，指他仍然年輕，日後仍能活出精彩人生，縱然過去他與家人均經歷不如意，希望他能積極努力走出低谷。被告聞言悲從中來，仍嗚咽着回應說明白。他亦得到10多名親友到庭支持。

d判詞唔講仲以為黑警先係受害者

29蚊都偷，無用就梗㗎啦。

香港警察
正宗垃圾

訴諸憐憫

偷$29嘢 罰返$2000 proud of hk police dogs

原來依家偷野係計價計, 唔係計偷野依個動作

姐係平野就任偷, 貴野就坐番十年8年

好慘，五十五歲無得撈為非作歹

咁樣仲有冇長俸？

豬Sir都好似仲咬緊長糧，佢呢d偷少少野WFC

做文職唔係更爽咩

朱SIR都有佢唔會冇啦

好撚慘
俾著我就拉返個店員，屈鳩佢藏毒襲警

可能做水警可以成日蛇王冇人理，你坐報案室點都冇得成日蛇掛

睇咩部門

其實係咪特登拖到佢退左休先審

有得做文職，唔駛搵命搏，就安份守紀啦，佢宜加就真係冇用啦

如果偷幾百萬現金
又係咪罰返佢億幾就算

push